陳淑莊：會面非公眾諮詢

陳淑莊：會面非公眾諮詢

4,891
陳淑莊
適中字型
較大字型
陳淑莊

【本報訊】運輸及房屋局局長陳帆前日公開邀請一地兩檢關注組臨時聯絡人、公民黨陳淑莊及其他民主派商討一地兩檢方案，陳淑莊昨出席商台節目時稱願與陳帆會面，希望是公開進行，強調官員與關注組或立會議員會面不等於可取代公眾諮詢，望不要混淆視聽。

稱政府誤導市民
陳淑莊昨指，在高鐵一地兩檢問題上，政府發放了不少誤導市民的資訊，之前一直引導大家是採用英法、美加的模式，「今日出嚟係全世界都搵唔到嘅模式」。她說，關注組反對一地兩檢方案是因為違反《基本法》，如政府找到一個符合《基本法》的方案，他們願意再研究，而政府現時僅列出一個認為可行的方案，是「知會公眾」而非「諮詢公眾」，再三重申深圳灣口岸的一地兩檢做法不能與高鐵西九總站做法類比，因後者的安排違反《基本法》。
陳帆日前邀請陳淑莊會面，回應要求進行公眾諮詢時曾指，「我嘅答案係已經做緊㗎嘞」，陳淑莊批評指：「陳帆局長如果唔明白乜叫公眾諮詢，可以問吓特首，佢（林鄭）做發展局時，做好多公眾諮詢。」
■記者陳雪玲

上一則
訪京期間將到港澳辦商討安排 林鄭：「不會推翻一地兩檢」

下一則
康文署：科學館加強清潔